[
    {
        "questionID": "q1",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welche Froschart kann im Winter einfrieren und im Frühling wieder auftauen?",
        "correctAnswer": "Holzfrosch",
        "incorrectAnswers": [
            "Laubfrosch",
            "Ochsenfrosch",
            "Baumfrosch"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q2",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Was ist die Hauptnahrungsquelle von Kaulquappen?",
        "correctAnswer": "Algen",
        "incorrectAnswers": [
        "Kleine Insekten",
        "Blätter",
        "Wasserflöhe"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q3",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welches Element ist für die grüne Farbe von Pflanzen verantwortlich?",
        "correctAnswer": "Chlorophyll",
        "incorrectAnswers": [
        "Hämoglobin",
        "Carotin",
        "Melanin"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q4",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Wie nennt man die durchsichtige Außenhaut, die Insekten als Schutz haben?",
        "correctAnswer": "Chitinpanzer",
        "incorrectAnswers": [
        "Exoskelett",
        "Hornhaut",
        "Panzerhaut"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q5",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welches ist die größte Käferart der Welt?",
        "correctAnswer": "Herkuleskäfer",
        "incorrectAnswers": [
        "Maikäfer",
        "Nashornkäfer",
        "Goliathkäfer"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q6",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Wie nennt man die Verwandlung eines Insekts von der Larve zum erwachsenen Tier?",
        "correctAnswer": "Metamorphose",
        "incorrectAnswers": [
        "Mitosis",
        "Morphologie",
        "Regeneration"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q7",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welcher Schmetterling legt jedes Jahr Tausende Kilometer auf seiner Wanderung zurück?",
        "correctAnswer": "Monarchfalter",
        "incorrectAnswers": [
        "Tagpfauenauge",
        "Admiral",
        "Zitronenfalter"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q8",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Wie nennt man die Wissenschaft, die sich mit Fossilien beschäftigt?",
        "correctAnswer": "Paläontologie",
        "incorrectAnswers": [
        "Archäologie",
        "Anthropologie",
        "Geologie"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q9",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welcher Dinosaurier hatte drei Hörner auf dem Kopf?",
        "correctAnswer": "Triceratops",
        "incorrectAnswers": [
        "Stegosaurus",
        "Velociraptor",
        "Brachiosaurus"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q10",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Was versteht man unter einem Massenaussterben?",
        "correctAnswer": "Das plötzliche Verschwinden vieler Arten in kurzer Zeit",
        "incorrectAnswers": [
        "Die Anpassung von Arten an neue Lebensräume",
        "Die natürliche Evolution neuer Arten",
        "Die gezielte Züchtung von Arten"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q11",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welcher Künstler schuf das Gemälde 'Via Toscanella' im Jahr 1922?",
        "correctAnswer": "Ottone Rosai",
        "incorrectAnswers": [
        "Giorgio de Chirico",
        "Amedeo Modigliani",
        "Felix Vallotton"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q12",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welcher japanische Künstler schuf 'Die große Welle von Kanagawa'?",
        "correctAnswer": "Katsushika Hokusai",
        "incorrectAnswers": [
        "Utagawa Hiroshige",
        "Takashi Murakami",
        "Yayoi Kusama"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q13",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Warum war Édouard Manets Gemälde 'Frühstück im Grünen' (1863) zur Zeit seiner Entstehung skandalös?",
        "correctAnswer": "Wegen der Darstellung einer nackten Frau neben vollständig bekleideten Männern",
        "incorrectAnswers": [
        "Weil es eine religiöse Szene zeigte",
        "Weil es eine politische Botschaft enthielt",
        "Weil es nur mit Schwarz-Weiß-Farben gemalt wurde"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q14",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welche Kunstrichtung ist für den Einsatz kräftiger Farben und abstrakter Formen bekannt?",
        "correctAnswer": "Expressionismus",
        "incorrectAnswers": [
        "Realismus",
        "Klassizismus",
        "Dadaismus"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q15",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welcher französische Maler gilt als einer der Begründer des Impressionismus?",
        "correctAnswer": "Claude Monet",
        "incorrectAnswers": [
        "Edgar Degas",
        "Paul Cézanne",
        "Henri Matisse"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q16",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welcher Künstler schuf das berühmte Gemälde 'Der Schrei'?",
        "correctAnswer": "Edvard Munch",
        "incorrectAnswers": [
        "Vincent van Gogh",
        "Pablo Picasso",
        "Claude Monet"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q17",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welcher Künstler malte das berühmte Gemälde 'Sternennacht'?",
        "correctAnswer": "Vincent van Gogh",
        "incorrectAnswers": [
        "Claude Monet",
        "Paul Cézanne",
        "Edvard Munch"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q18",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welches Kunstwerk wird oft als das berühmteste Gemälde der Welt bezeichnet?",
        "correctAnswer": "Mona Lisa",
        "incorrectAnswers": [
        "Die Geburt der Venus",
        "Das letzte Abendmahl",
        "Sternennacht"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q19",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welches der folgenden Materialien wurde häufig für die Herstellung von Werkzeugen in der Altsteinzeit verwendet?",
        "correctAnswer": "Feuerstein",
        "incorrectAnswers": [
        "Bronze",
        "Eisen",
        "Gold"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q20",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welches Metall war namensgebend für eine bedeutende Epoche der Menschheitsgeschichte?",
        "correctAnswer": "Bronze",
        "incorrectAnswers": [
        "Eisen",
        "Gold",
        "Silber"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q21",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welche antike Kultur ist für die Herstellung von kunstvollen goldenen Vasen und Pokalen berühmt?",
        "correctAnswer": "Die Etrusker",
        "incorrectAnswers": [
        "Die Römer",
        "Die Griechen",
        "Die Ägypter"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q22",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welche antiken Vasen sind für ihre detailreichen Darstellungen von Göttern und Kriegszenen bekannt?",
        "correctAnswer": "Griechische Schwarzfigurenvasen",
        "incorrectAnswers": [
        "Römische Glasvasen",
        "Ägyptische Keramiken",
        "Mesopotamische Steintöpfe"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q23",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Was ist ein Keilschrifttext?",
        "correctAnswer": "Eine alte Schriftform aus Mesopotamien",
        "incorrectAnswers": [
        "Ein ägyptischer Hieroglyphentext",
        "Eine mittelalterliche Handschrift",
        "Ein japanisches Schriftzeichen"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q24",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welche antike Zivilisation schuf die berühmten goldenen Münzen namens 'Denare'?",
        "correctAnswer": "Rom",
        "incorrectAnswers": [
        "Griechenland",
        "Karthago",
        "Lydien"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q25",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Welche antike Zivilisation ist besonders für ihre goldenen Figuren und Schätze bekannt?",
        "correctAnswer": "Die Inka",
        "incorrectAnswers": [
        "Die Ägypter",
        "Die Römer",
        "Die Griechen"
        ],
        "score": 10
    },
    {
        "questionID": "q26",
        "questionTypeId": "singleAnswer",
        "question": "Wo wurde die berühmte Terrakotta-Armee entdeckt?",
        "correctAnswer": "China",
        "incorrectAnswers": [
        "Griechenland",
        "Ägypten",
        "Mexiko"
        ],
        "score": 10
    }
]
